讀書既收益真係好低....

假設你讀唔撚成書 讀恆大開大 一年70k學費 屋企人幫手比晒 4年就300k
另外仲有4年時間 男既做地盤出賣勞力 最少都有萬五一個月(已經好撚保守) 女既唔洗講啦 大把方法揾錢

15kx48=720k
岩岩見到有d post degree 隨時得13k
假設我2016年做地盤 2020年個陣我有既係
屋企人300k+720k=1M
唔好同我講咩720k唔洗食飯咩呢d鳩野 咁你讀大學個陣就唔撚洗食飯？
即係假設四年前有條友同我講 喂 你唔讀大學 四年後你會多左100萬 我真係即時交撚左留位費都照撻訂

我依加真係好後悔...唔想有人重蹈我覆轍...大家可以討論下

林奠唔係有私立大學資助咩

1M好多咩

btw你假設讀唔成書姐

M型社會係真㗎
一係做精英，榮耀畢業
一係做地盤，大師父
中間柒下柒下，通常乞食。

屌你老鼠
今年啲fg 揾份文職12k無人要
中學出來嗰班 做賣衫都店長2皮up
有啲樓都買埋
非專科慘到

你地班友唔讀醫療科工程科者

此貼必火

樓主話假設讀唔成書

大把非專科做到MT / 外資大嘢officer post啦
讀書對班唔識得準備自己嘅人可能冇乜用
但係真係識得打算將來嘅 冇可能唔讀書

讀唔成書做工程好合理啊

邊個同你講讀書可以賺錢？

大把人D學費政府比哂
果2, 3年學費唔洗出
仲有果D咩賽馬基金比生活費你用唔講
唔洗錢你想點

其實係睇長線定短期。

讀書讀既科絕對會影響你既收入,唔係點會有乞食科呢3個字。

做工友,短期賺錢一定比文職多,因為香港社會藍領工冇人肯做,供不應求,人工一定高。

另一個事實係,讀得到就讀,搞極都唔得冇得勉強。畢竟做人,都要出黎搵食。

但之後要升職,學歷走唔甩,到頭來都係要讀番書,呢樣冇得避。

P.S. [off topic]讀書唔叻唔係問題,但只係因為懶而唔讀書既人,唔好成日搬Bill Gates 同Steve Jobs 出黎。佢地係有能力去頂尖大學而選擇唔讀,唔好搞錯。

有人賣咗兩間屋供個仔去外國讀書，個仔畢業返嚟做嘢一間屋都買唔起。

佢依家話好後悔，寧願將兩間屋畀咗個仔個仔，唔去讀書仲好。🤣🤣🤣🤣

學費正苦比架嘛，邊洗自己貼

讀唔到ugc既根本唔值得讀

佢投資錯。 比咗件垃圾

嗯

On9政府
應該全部都係自己讀
點撚解有啲有免學費

冇得免嗰班 就出嚟還錢

自己上唔到位就賴讀書冇用

只要抱住，做咗乜乜就可以獲得乜乜既心態，我估商業社會唔啱你，不如去做政府工啦

免學費有條件架
1. 成績優異有獎學金
2. 屋企窮有資助

咁如果你係平平無奇，屋企又唔係經濟困難，點解要無啦啦免學費？

假設你讀唔撚成書

如果你有豬黑伯 或者 史提夫工作 咁既頭腦
你連學校門口都唔駛入

唔撚係講讀書叻嗰班
求撚期屋企窮啲都有減一半 同全免
但係有啲人就要借錢讀 公平？

地盤咁易做咩

我諗樓主做地盤最後都係比人壓價 又唔出聲果堆黎
到頭由都無乜分別

講撚到地盤佬唔使增值自己咁

大家讀埋同一本書，有啲人做咗教授、企業家；有人就做咗文員仔屌損罅位

毒撚的問題

假設我2016年做地盤
此POST已完

本身係毒撚嘅人，做乜都唔會好架啦，因為本身毒撚都唔係一件好嘢

應該好似黃子華咁講
拎d學費去利疊利
人地大學畢業既時候
你就岩岩好可以退休

傻鳩
識人好過識字
人哋fg叫聲uncle就做管理層騎撚住你
關讀書咩事

講讀書 你第一句就話讀唔成書

話讀書無用嗰班人九成都係因為讀唔成書

納米樓都買唔起

樓主係手足

現實中九成連登仔都冇

咁你咪撚讀囉 用你既發達大計過你既人生囉 屌

女大學生 同 mk妹做雞 邊個好搵 ？
女大學生畢業做OL 空姐 之後做雞， 同mk妹做雞邊個好搵

點都好過得中六學歷嘛

最正係果句你一定要讀書，因為讀多d書先會真正明白點解你係冇野做

窮撚思想

咪係，1萬都叫多窮撚理解唔到

其實中學都無用
點解唔直接 中三就去做地盤？
再賺多三年

反正都唔洗入大學，做咩要讀高中

另外，就算係假膠都咁話
都無計grad 之後十年兩者分別搵幾多錢

你做地盤，無學歷唔升得高，做 20年咪又係最多做個管工，比盡你 4萬好未

大學grad 一開始係人工少，但有入場卷可以升上去，10年後搵 40 50k 唔會好難，20年後仲多

然後到時你再睇番今日講既呢一百萬，根本唔算係d 咩成本

當然，都大把做地盤十年都搵唔到 2萬，亦大把ugrad 10年搵唔到2萬

可以non-mean.
分15年慢慢還. 咁低息.

讀唔掂 收益咪低羅
此post可完

除左技工 咩店長哂尻氣
一世得萬5 2萬 永冇增值
最重要係冇哂人生
番六日 10個鐘以上 輪班永冇約人

就算垃圾科只要資歷架構夠 根本大把選擇 長遠絕對好過中五工
唔好聽兒登仔聽

你唔係天才既話 更加要搵經驗值錢既工或讀書 行穩定路

讀得恒大都喺讀唔成書又要格硬讀果啲人喇，邊有得咁講正正常常8大做多幾年野都反cup冇degree既人喇

重有做人唔好咁短視，依家科技發展咁快，好多低技術工好快俾人取代，到時班冇degree既人轉到咩工？

M型社會邊係咁解

10年後搵 40 50k 唔會好難
你係咪學生黎

每月就業收入，佔就業人口百分比：

10,000元以下，14.9%（487,200人）
10,000至19,999元，36.4%（1,197,400人）
20,000至29,999元，19.9%（652,200人）
30,000至39,999元，10.3%（339,800人）
40,000至49,999元，5.7%（185,500人）
50,000至59,999元，4%（132,500人）
60,000至79,999元，4%（131,900人）
80,000至99,999元，1.8%（57,800人）
100,000元或以上，3.2%（105,100人）

讀書既收益
然後假設讀唔成書

哦

Lab assistant 得11k-12k 好多人爭住入

Up乜春

你呢個有無分開有大學學歷同無大學學歷既人比較先

睇下個分別再衝出黎啦

DSE 考生
2019 47,897 UGC 15000
而家一年31%都係大學生
5.7+4+4+1.8+3.2 = 18.7% 當晒全部都大學生做都消化唔到
你有咩數據攞出黎支持你個講法?

直接講句，未搵到人錢；先比學院搵你錢

所以你唔讀書，啲學院點算，班教書嘅點算

m型唔係解中產階級消失
一係上流做財爺飲咖啡
一係下流乞食咩

利申：淨係去到中學通識level

假設你讀唔撚成書 打普通份工 一個月15k 屋企人食住比晒 1年就180k

男既做跳舞餵雀出賣勞力 最少都有二萬幾一個月(已經好撚保守) 女既唔洗講啦 大把方法揾錢

25kx12=300k
岩岩見到有d post， 俾人奶下lin隨時
多20k
假設我做1年 2020年個陣我有既係
300k+240k=0.54M
唔好同我講咩0.54M唔洗食飯咩呢d鳩野 咁你打份牛工個陣就唔撚洗食飯？

我依加真係好後悔...唔想有人重蹈我覆轍...大家可以討論下

真

咁點先算公平…
人地窮，你唔窮，本身就已經唔公平啦。
按你咁講，綜援同公屋等社會福利都應該要取消曬佢。

讀廢u廢科係，不如早啲做有skill 野 或考紀律部隊，好多人都係唔想做野就話去讀書，唔想出嚟做嘢住，香港冇錢政府都俾錢你讀，咪個個走去讀。不過做地盤咁辛苦，個個後生都肯做咩

自己讀唔成咁係 quit

乞食

地盤易做？

有＝大把 唔怪得林鄭話全香港人支持佢

IVE 世界第一

非專科係唔包搵工姐

自己廢就唔好賴個科問題啦

睇死數主當初做地盤 做1日都頂唔順 講到讀書係番工咁

1m = 一百萬

咪再水人讀工程

現實：讀書唔好得返工程可以讀

讀書又唔係淨係為錢
認真讀下書又主動參與下大學d活動
其實得益都幾大
如果淨係論錢既話你都講得岩既

睇留言真係笑死人
樓主個假設根本好合理
萬五蚊邊駛做地盤
2016年做看更都差唔呢個價啦
仲未計sales呢啲
求其一份工都呢個價

你叫條魚行路？

對你嚟講係

個人有幾短視先會唔睇career path

但文員EA/admin仔都冇乜好嘅career path
大把人30歲仲係搵得2皮

起碼而家cs/ee/ce/ie都有16K，呢個市道仲係人揀工
如果你話工程=civil咁冇野好講

唔撚好讀囉

恆大都當自己讀書？

咁後門果5000個UGC位係咪應該CUT 左佢

唔讀書做到既工唔係講咁易，做地盤勞動個d係會做殘個身體，老左會好多手尾；比你搵到文職，冇個學位一黎難升d, 二黎學識唔夠會限制做到既野

你唔識人姐

讀恆大開大依d 垃圾大學 都唔知叫唔叫佢地做大學好
你諗下你咁撚廢讀依d 大學 都唔會搵到咩好工架啦

其實香港地大學有政府俾錢都平過其他學校好多 40k 一年 垃圾另計

呢個280k 夠你去歐陸地區留學

你覺得GE 16k 係合理人工？
我想講charter 後/ main con 捱幾年人工係ok 既
4/50k 都有
但頭幾年好𠹌慘囉

讀書唔掂入工程
但讀書唔掂讀工程=自殺
(Ive 除外）

唔好意思

梳，又尻Up

你讀得書少 後果咪咁囉 死窮撚

讀好cs唯一出路

自己睇下第二頁
大學同高中既人，十年後搵差一倍既人工

當然，只能講on average
每個人可以好唔同
但trend 就係差距咁多

大學學歷收入中位數好似都係得2萬幾

如果你讀完晒書，都認為讀書嘅收穫只係幫助搵錢
咁你讀書成件事都幾失敗